<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <title>HOBS</title>
    <link href="https://hobs.no/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://hobs.no" />
    <updated>1970-01-01T01:00:00+01:00</updated>
    <author>
        <name>Henning Harmens</name>
    </author>
    <id>https://hobs.no</id>

    <entry>
        <title>Helsepersonell</title>
        <author>
            <name>Henning Harmens</name>
        </author>
        <link href="https://hobs.no/helsepersonell.html"/>
        <id>https://hobs.no/helsepersonell.html</id>

        <updated>2020-08-31T16:51:01+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://hobs.no/media/posts/8/lytte-med-stetoskop-9.8.jpeg" alt="" />
                    Hvert år fødes ca 125 barn med alvorlig hjertefeil. Noen har akutte episoder hjemme og foreldre sier det er vanskelig å gjenkjenne symptomer på forverring. For foreldrene kan HOBS være et hjelpemiddel til å fange opp endringer i barnets tilstand, og om nødvendig hjelpe dem&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://hobs.no/media/posts/8/lytte-med-stetoskop-9.8.jpeg" alt="" />
                <p><a href="https://hobs.no/Respirasjonsbesvær 19.5 (1).wmv"></a>Hvert år fødes ca 125 barn med alvorlig hjertefeil. Noen har akutte episoder hjemme og foreldre sier det er vanskelig å gjenkjenne symptomer på forverring. For foreldrene kan HOBS være et hjelpemiddel til å fange opp endringer i barnets tilstand, og om nødvendig hjelpe dem å fange opp og beskrive forverringer.<br>Som tjenesteinnovasjon skal HOBS bidra med lettere tilgang på tilpasset og kvalitetssikret informasjon og gi støtte til vurderinger og kommunikasjon i kontakt med foreldre og dermed gjøre kontinuiteten i helsetjenestene rundt familiene mer strømlinjeformet. Mobilapplikasjon som støtte og veiledningsverktøy er en ny arbeidsform som har mange fordeler sammenlignet med dagens praksis. HOBS kan systematisere innholdet i veiledningen fra helsepersonell slik at variasjon i kvaliteten på ulike tjenestenivå kan reduseres. Funksjonene i applikasjonen gjør at veiledningen kan<br>bli mer brukerstyrt og individuell slik at foreldre blir bedre kjent med sitt eget barns tilstand og dermed kan øke sin kompetanse i vurdering av barnet. Kommunikasjonsstøtten i appen kan gjøre at samarbeid mellom foreldre og helsepersonell kan bedres. Mobiltelefonen er for de fleste alltid i nærheten og dermed er kvalitetssikret informasjon, vurdering og beslutningsstøtte lett tilgjengelig når foreldre ønsker å gjøre en vurdering ved uventet forverring hjemme.</p>
<p><strong>Tilgang til HOBS-App</strong><br>I forskningsprosjektet får du for øyeblikket ikke tilgang som helsepersonell til appen på din egen mobil. Denne nettsiden kan derfor hjelpe deg å være forberedt og støtte foreldrene som har fått applikasjonen.</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dersom du er invitert og samtykket til å bli med i studien skrev du under på et samtykkeskriv. </span><a href="about:blank"><span style="font-weight: 400;">Her kan du se samtykkeskrivet</span></a><span style="font-weight: 400;"> </span></p>
<p>Trenger du tips til hvordan du som helsepersonell kan samarbeide med foreldre rundt appen. Kan du gjennomføre introduksjonskursene som ligger under fanen HOBS. </p>
<p><span style="color: var(--text-editor-body-color); font-family: var(--font-base); font-size: inherit; font-weight: var(--font-weight-normal);"> </span><a href="https://kurs.helse-sorost.no/ScormServices/ScoStart.aspx?load=preview&amp;scorm_version=1.2&amp;starting_url=/elps40/Content/1ea0a923-2a06-44ba-9347-a28c5e872693/index.html" target="_blank" data-saferedirecturl="https://www.google.com/url?q=https://kurs.helse-sorost.no/ScormServices/ScoStart.aspx?load%3Dpreview%26scorm_version%3D1.2%26starting_url%3D/elps40/Content/1ea0a923-2a06-44ba-9347-a28c5e872693/index.html&amp;source=gmail&amp;ust=1597161452273000&amp;usg=AFQjCNFYqnyhPwHTPQBszAPJBqii2Fdjzg" rel="noopener" style="font-family: var(--font-base); font-size: inherit; font-weight: var(--font-weight-normal);">https://kurs.helse-sorost.no/<wbr>ScormServices/ScoStart.aspx?<wbr>load=preview&amp;scorm_version=1.<wbr>2&amp;starting_url=/elps40/<wbr>Content/1ea0a923-2a06-44ba-<wbr>9347-a28c5e872693/index.html</a></p>
<p><strong>Informasjonslinker i HOBS</strong><br>Informasjonen som foreldre får tilpasset barnets situasjon i HOBS er et resultat av ulike samarbeidsprosjekt ved spesialisthelsetjenesten og nasjonale nettverk. Dersom du ønsker å lese noe av informasjonen kan du finne den her:<br><br><a href="#INTERNAL_LINK#/post/NaN">Oppfølging, konsekvenser og behandling av hjertesykdom fra OUS</a><br><br><a href="#INTERNAL_LINK#/post/null">Diagnoser og behandling fra Foreningen for hjertesyke barn</a><br><br><a href="#INTERNAL_LINK#/post/null"></a><a href="#INTERNAL_LINK#/post/NaN">Informasjon om legemidler og legemiddelbruk Nasjonalt Kompetansenettverk for legemidler til barn</a><br><br></p>
<p> </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Foreldre og pårørende</title>
        <author>
            <name>Henning Harmens</name>
        </author>
        <link href="https://hobs.no/foreldre-og-parorende.html"/>
        <id>https://hobs.no/foreldre-og-parorende.html</id>

        <updated>2020-08-31T16:51:01+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://hobs.no/media/posts/7/iStock-829378958.jpg" alt="" />
                    FORELDRE OG PÅRØRENDE Som bruker av HOBS skal du allerede ha fått informasjon og veiledning av helsepersonell i hvordan appen kan brukes. Fødsel, sykehusopphold og ny familiesituasjon kan skape stress og engstelse og informasjon kan derfor være vanskelig å huske. Vi har derfor laget noen&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://hobs.no/media/posts/7/iStock-829378958.jpg" alt="" />
                <p><span style="font-weight: 400;">FORELDRE OG PÅRØRENDE</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Som bruker av HOBS skal du allerede ha fått informasjon og veiledning av helsepersonell i hvordan appen kan brukes. Fødsel, sykehusopphold og ny familiesituasjon kan skape stress og engstelse og informasjon kan derfor være vanskelig å huske. Vi har derfor laget noen korte veiledere med tips om hvordan appen kan brukes best mulig. </span></p>
<p><strong>Informasjonslinker i HOBS</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Informasjonen som ligger i HOBS er et resultat av samarbeidsprosjekter mellom Rikshospitalet, nasjonale nettverk og foreningen for hjertesyke barn. Under finner du linker til disse nettsidene. Vær oppmerksom på at ikke all informasjonen passer for ditt barn og at du selv må finne frem til hvilken informasjon som er aktuell:</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Informasjon om oppfølging og konsekvenser av hjertesykdom fra Rikshospitalet:</span></p>
<p><a href="https://oslo-universitetssykehus.no/avdelinger/barne-og-ungdomsklinikken/nyfodtintensiv-avdeling"><span style="font-weight: 400;">https://oslo-universitetssykehus.no/avdelinger/barne-og-ungdomsklinikken/nyfodtintensiv-avdeling</span></a><span style="font-weight: 400;"> </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Informasjon om diagnoser, behandling og mye mer fra FFHB:</span></p>
<p><a href="https://www.ffhb.no/om-hjertefeil/diagnoser/"><span style="font-weight: 400;">https://www.ffhb.no/om-hjertefeil/diagnoser/</span></a></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Informasjon om legemidler og legemiddelbruk fra Nasjonalt kompetansenettverk for legemidler til barn:</span></p>
<p><a href="https://www.legemidlertilbarn.no/barnogforeldre/Sider/default.aspx"><span style="font-weight: 400;">https://www.legemidlertilbarn.no/barnogforeldre/Sider/default.aspx</span></a><span style="font-weight: 400;"> </span></p>
<p><a href="https://www.legemidlertilbarn.no/barnogforeldre/Sider/Nettverkets-legemiddelinfo.aspx"><span style="font-weight: 400;">https://www.legemidlertilbarn.no/barnogforeldre/Sider/Nettverkets-legemiddelinfo.aspx</span></a><span style="font-weight: 400;">  </span></p>
<p><strong>Informasjonssikkerhet og personvern</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">For å sikre at informasjon som legges inn i HOBS ikke skal sees av andre er informasjonen du legger inn kryptert. I tillegg deler ikke appen noe informasjon med andre mobiler eller andre enheter. Det er derfor ikke mulig for helsepersonell å se det som legges inn i appen med mindre du viser innholdet til helsepersonell ved oppmøte. Det er heller ikke mulig å dele informasjonen du legger inn med din partner dersom dere begge ønsker å ha HOBS på egen mobil, men det er likevel mulig å ha hver deres app. Med disse sikkerhetstiltakene er applikasjonen godkjent i forhold til personvern og informasjonssikkerhet av Oslo Universitetssykehus (OUS) og kan trygt brukes uten fare for at informasjon blir delt med uvedkommende. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Når dere ble med i studien skrev dere under på et samtykkeskriv. </span><a href="about:blank"><span style="font-weight: 400;">Her kan du se samtykkeskrivet</span></a><span style="font-weight: 400;"> </span></p>
<p><strong>Mobilbruk og samspill</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">HOBS gir deg ingen varsler eller påminnelser og du kan gjøre observasjoner av barnet dit når det sover. Vi mener derfor at HOBS ikke behøver å forstyrre samspillet med barnet. Vær likevel oppmerksom på at samspill kan forstyrres av mye mobilbruk når barnet ditt er våkent. På helsestasjonen vil du få råd om dette, men du kan også lese plakaten som er laget av Landsgruppen for helsesykepleiere </span><a href="about:blank"><span style="font-weight: 400;">her</span></a><span style="font-weight: 400;">.</span></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>HOBS</title>
        <author>
            <name>Henning Harmens</name>
        </author>
        <link href="https://hobs.no/hobs.html"/>
        <id>https://hobs.no/hobs.html</id>

        <updated>2020-08-31T16:51:01+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://hobs.no/media/posts/6/Bildesovende-baby-og-app.png" alt="" />
                    Denne nettsiden er en hjelpeside til appen HOBS. HOBS er en forkortelse for Hjerte OBServasjons-app (Heart OBServation-app), og er laget for foreldre til barn med medfødt hjertefeil og/eller hjertesykdom. Den er utviklet i samarbeid mellom Foreningen for hjertesyke barn (FFHB), Barnekardiologisk avdeling og Nyfødtintensiv avdeling&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://hobs.no/media/posts/6/Bildesovende-baby-og-app.png" alt="" />
                <p><span style="font-weight: 400;">Denne nettsiden er en hjelpeside til appen HOBS. HOBS er en forkortelse for  Hjerte OBServasjons-app (Heart OBServation-app), og er laget for foreldre til barn med medfødt hjertefeil og/eller hjertesykdom. Den er utviklet i samarbeid mellom Foreningen for hjertesyke barn (FFHB), Barnekardiologisk avdeling og Nyfødtintensiv avdeling på Rikshospitalet (OUS) og HENA.AS.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">HOBS skal gi foreldre:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Tilpasset informasjon om barnets hjertesykdom og behandling</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Hjelp til å oppdage en endring i barnets tilstand</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Støtte ved kontakt med helsepersonell </span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Mulighet til å lagre observasjoner og vurderinger i en dagbok</span></li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">Foreldre som laster ned HOBS på sin telefon tilpasser appen i samarbeid med helsepersonell på Rikshospitalet og senere i samarbeid med helsepersonell lokalt. Tilpasningene som gjøres til barnet og senere registreringer lagres i appen og gir en oversikt over barnets utvikling de første månedene etter hjemreise. HOBS kan dermed gjøre det lettere å følge med på endringer i barnets tilstand, operasjonsår og utvikling.</span></p>
<p><strong>I dette lille videoklippet får du en oversikt over funksjonene i HOBS.</strong></p>
<p><strong>Trenger du mer inngående informasjon om innhold og bruk av appen kan du kikke på introduksjonskursene vi har laget under </strong></p>
<table>
<tbody>
<tr>
<td>
<p><span style="font-weight: 400;">Tilpasse HOBS til mitt barn før hjemreise fra sykehuset (Mitt barn)</span></p>
</td>
<td>
<p><span style="font-weight: 400;">Introduksjon</span></p>
</td>
</tr>
<tr>
<td>
<p><span style="font-weight: 400;">Informasjon tilpasset behov etter hjemreise (Informasjon)</span></p>
</td>
<td>
<p><span style="font-weight: 400;">ntroduksjon</span></p>
</td>
</tr>
<tr>
<td>
<p><span style="font-weight: 400;">Vurdering av barnet hjemme(vurdering)</span></p>
</td>
<td><span style="font-weight: 400;">Introduksjon</span></td>
</tr>
<tr>
<td>
<p><span style="font-weight: 400;">Tilpasning og bruk av kontaktfunksjonen (kontakt)</span></p>
</td>
<td>
<p><span style="font-weight: 400;">Introduksjon</span></p>
</td>
</tr>
<tr>
<td>
<p><span style="font-weight: 400;">Kommunikasjon med helsepersonell ut fra vurdering</span></p>
</td>
<td>
<p><span style="font-weight: 400;">Introduksjon</span></p>
</td>
</tr>
<tr>
<td>
<p><span style="font-weight: 400;">Forstå historikk funksjonen (historikk)</span></p>
</td>
<td><span style="font-weight: 400;">Introduksjon</span></td>
</tr>
</tbody>
</table>
<p><span style="font-weight: 400;">HOBS er nyutviklet og evalueres for tiden i et forskningsprosjekt om nytteverdi for foreldre og helsepersonell.  Hvordan forskningsprosjektet skal gjennomføres og hvor langt vi har kommet kan du lese </span><span style="font-weight: 400;"><a href="https://hobs.no/om-oss.html">her.</a></span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Fordi HOBS er en del av et forskningsprosjekt kan den ikke legges ut til fri nedlastning, men dersom du er helsepersonell og trenger å vite mer om hvordan HOBS fungerer og hvordan du kan samarbeide med foreldre som har fått appen på Rikshospitalet kan du gjennomføre introdukjonskursene om appen over</span><span style="font-weight: 400;">.</span><span style="font-weight: 400;"> </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Er du deltager i forskningsprosjektet og har lastet opp HOBS på Rikshospitalet og er usikker på hvordan du kan bruke den best mulig kan du se i introduksjonskursene over. Se eventuelt under kontaktinformasjon om du ønsker å gi tilbakemelding eller har behov for hjelp.</span></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Om oss</title>
        <author>
            <name>Henning Harmens</name>
        </author>
        <link href="https://hobs.no/om-oss.html"/>
        <id>https://hobs.no/om-oss.html</id>

        <updated>2020-08-31T16:51:01+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://hobs.no/media/posts/2/testbilde-2.jpg" alt="" />
                    Utvikling av HOBS Utvikling av HOBS startet i 2019 etter en ide av Anna Harmens, tidligere sykepleier ved nyfødt intensiv ved Rikshospitalet. Foreningen for Hjertesyke barn og Barnekardiologisk avdeling ved Rikshospitalet ønsket å realisere ideen, og med økonomisk støtte fra Extrastiftelsen Dam, ble utvikling av&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://hobs.no/media/posts/2/testbilde-2.jpg" alt="" />
                <p><strong>Utvikling av HOBS</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Utvikling av HOBS startet i 2019 etter en ide av Anna Harmens, tidligere sykepleier ved nyfødt intensiv ved Rikshospitalet. Foreningen for Hjertesyke barn og Barnekardiologisk avdeling ved Rikshospitalet ønsket å realisere ideen, og med økonomisk støtte fra Extrastiftelsen Dam, ble utvikling av HOBS mulig. Utviklingen har foregått i flere faser der en tverrfaglig arbeidsgruppe har videreutviklet ideen i samarbeid med systemutvikler Hena AS. Applikasjonen har blitt brukertestet av foreldre og helsepersonell i flere omganger og innspill har ført til revideringer og en applikasjon som nå evalueres i et forskningsprosjekt. </span></p>
<p><strong>Utviklingsteam</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Utviklingsteamet består av Kardiolog Henrik Holmstrøm, Nyfødtsykepleier Elin Hjorth-Johansen, Fagsjef ved FFHB Pia Bråss og intensivsykepleier Anna Harmens. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Løsningsarkitekt og utvikler er Henning Harmens i Hena AS, som har samarbeidet med UX-ekspert Snorre og illustratør Flu.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">I tillegg har leger og sykepleiere tilknyttet oppfølging og behandling vært inkludert i en utvidet høringsgruppe. En mor til et barn med medfødt hjertefeil har også bidratt i prosessen.</span></p>
<figure class="post__image"><img loading="lazy"  src="https://hobs.no/media/posts/2/IMG_20191120_121611.jpg" sizes="(max-width: 48em) 100vw, 768px" srcset="https://hobs.no/media/posts/2/responsive/IMG_20191120_121611-xs.jpg 300w ,https://hobs.no/media/posts/2/responsive/IMG_20191120_121611-sm.jpg 480w ,https://hobs.no/media/posts/2/responsive/IMG_20191120_121611-md.jpg 768w ,https://hobs.no/media/posts/2/responsive/IMG_20191120_121611-lg.jpg 1024w ,https://hobs.no/media/posts/2/responsive/IMG_20191120_121611-xl.jpg 1360w ,https://hobs.no/media/posts/2/responsive/IMG_20191120_121611-2xl.jpg 1600w"  alt="" width="218" height="163"></figure>      <figure class="post__image"><img loading="lazy"  src="https://hobs.no/media/posts/2/IMG_20191015_180023-2.jpg" sizes="(max-width: 48em) 100vw, 768px" srcset="https://hobs.no/media/posts/2/responsive/IMG_20191015_180023-2-xs.jpg 300w ,https://hobs.no/media/posts/2/responsive/IMG_20191015_180023-2-sm.jpg 480w ,https://hobs.no/media/posts/2/responsive/IMG_20191015_180023-2-md.jpg 768w ,https://hobs.no/media/posts/2/responsive/IMG_20191015_180023-2-lg.jpg 1024w ,https://hobs.no/media/posts/2/responsive/IMG_20191015_180023-2-xl.jpg 1360w ,https://hobs.no/media/posts/2/responsive/IMG_20191015_180023-2-2xl.jpg 1600w"  alt="" width="327" height="164"></figure>
<p><strong>Forskningsprosjektet</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">HOBS skal evalueres i et forskningsprosjekt som er tilknyttet forskningsgruppen PRECISE ved Barnekardiologisk avdeling. Studien er forankret og barna inkluderes i Nyfødt intensivavdeling på Rikshospitalet der barna behandles initialt. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">For å vurdere gjennomførbarhet i helsetjenesten gjøres en kvalitativ studie med intervjuer av foreldre om brukbarhet og nytte, samt at familienes helsepersonell på OUS og lokalt intervjues for sammenligning av metoden med dagens praksis. Deretter gjennomføres en kontrollert studie med påfølgende grupper av appens effekt på stress, engstelse og helsekompetanse, samt kvalitet, årsaker og resultat av kontakt med helsevesenet sammenlignet med dagens praksis. De to studiene gir til sammen svar på om innovasjonen er bra for familiene og om helsepersonell lokalt og på OUS har bedret sin veiledning og sitt samarbeid med foreldrene.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Studien er vurdert og godkjent av Regional etisk komite (REK) og Personvernombudet ved OUS. HOBS har fått godkjent Risikoanalyse (ROS) av Informasjonssikkerhetsavdelingen ved OUS og er vurdert til ikke å falle inn under definisjonen på medisinsk teknisk utstyr.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Under ser du en oversikt over hele prosjektet:</span></p>
<figure class="post__image"><img loading="lazy"  src="https://hobs.no/media/posts/2/Screen-Shot-2020-07-30-at-22.11.34.png" sizes="(max-width: 48em) 100vw, 768px" srcset="https://hobs.no/media/posts/2/responsive/Screen-Shot-2020-07-30-at-22.11.34-xs.png 300w ,https://hobs.no/media/posts/2/responsive/Screen-Shot-2020-07-30-at-22.11.34-sm.png 480w ,https://hobs.no/media/posts/2/responsive/Screen-Shot-2020-07-30-at-22.11.34-md.png 768w ,https://hobs.no/media/posts/2/responsive/Screen-Shot-2020-07-30-at-22.11.34-lg.png 1024w ,https://hobs.no/media/posts/2/responsive/Screen-Shot-2020-07-30-at-22.11.34-xl.png 1360w ,https://hobs.no/media/posts/2/responsive/Screen-Shot-2020-07-30-at-22.11.34-2xl.png 1600w"  alt="" width="889" height="538"></figure>
<p><strong>Forskerteam </strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Studien ledes av </span><i><span style="font-weight: 400;">Elin Hjorth-Johansen</span></i><span style="font-weight: 400;"> (MScN) som er fagsykepleier ved nyfødt intensiv ved OUS Rikshospitalet. Hun har tidligere ledet arbeidet med utvikling av foreldreinformasjon om konsekvenser av medfødt hjertefeil og legemidler til barn med hjertesykdom. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Professor </span><i><span style="font-weight: 400;">Henrik Holmstrøm</span></i><span style="font-weight: 400;"> (overlege) leder for PRECISE. Han har solid bakgrunn med forskning innen medfødt hjertefeil. Holmstrøm behandler og utreder barn med hjertefeil og samarbeider daglig med foreldrene. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Professor </span><i><span style="font-weight: 400;">Anne Moen</span></i><span style="font-weight: 400;"> (PhD, sykepleier) arbeider på Institutt for helse og samfunn, på Universitetet i Oslo. Hun har omfattende forsknings- og prosjekterfaring med utprøving og innovasjon med digitale innbygger-tjenester. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Seniorforsker </span><i><span style="font-weight: 400;">Elin Børøsund </span></i><span style="font-weight: 400;">(PhD, sykepleier) jobber ved Senter for Digital helseforskning ved OUS og har lang erfaring innen utvikling, testing og implementering av komplekse eHelse intervensjoner. </span></p>
<p> </p>
<p> </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Kontakt</title>
        <author>
            <name>Henning Harmens</name>
        </author>
        <link href="https://hobs.no/kontakt.html"/>
        <id>https://hobs.no/kontakt.html</id>

        <updated>2020-08-31T16:51:01+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://hobs.no/media/posts/1/iStock-618545588.jpg" alt="" />
                    Ved tekniske spørsmål, tilbakemeldinger eller behov for kontakt med utviklingsteamet kan du sende mail til følgende adresse: ............... Har du spørsmål til valg av innstillinger i HOBS, din deltagelse i studien eller behov for å snakke med forskningsgruppen generelt kan du ringe prosjektkoordinator Elin Hjorth-Johansen&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://hobs.no/media/posts/1/iStock-618545588.jpg" alt="" />
                <p><span style="font-weight: 400;">Ved tekniske spørsmål, tilbakemeldinger eller behov for kontakt med utviklingsteamet kan du sende mail til følgende adresse: ...............</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Har du spørsmål til valg av innstillinger i HOBS, din deltagelse i studien eller behov for å snakke med forskningsgruppen generelt kan du ringe  prosjektkoordinator Elin Hjorth-Johansen på tlf: 986 76 884, eller sende mail til <a href="mailto:ehjorth@ous-hf.no">ehjorth@ous-hf.no</a>.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dersom det er behov direkte rettet mot ditt barns helsetilstand ber vi om at du tar kontakt med barnets behandler.</span></p>
<figure class="post__image"><img loading="lazy"  src="https://hobs.no/media/posts/1/iStock-625758072.jpg" sizes="(max-width: 48em) 100vw, 768px" srcset="https://hobs.no/media/posts/1/responsive/iStock-625758072-xs.jpg 300w ,https://hobs.no/media/posts/1/responsive/iStock-625758072-sm.jpg 480w ,https://hobs.no/media/posts/1/responsive/iStock-625758072-md.jpg 768w ,https://hobs.no/media/posts/1/responsive/iStock-625758072-lg.jpg 1024w ,https://hobs.no/media/posts/1/responsive/iStock-625758072-xl.jpg 1360w ,https://hobs.no/media/posts/1/responsive/iStock-625758072-2xl.jpg 1600w"  alt=""></figure>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
